反對簡體字係因為香港人畀人文化入侵，而唔係因為正體字係中華正宗

唔好再認自己做華人，華人根本就係中國人，自己睇下華人英文係咩意思，所謂嘅華人只係中國人嘅語言偽術
所謂嘅中文就係普通話/國語，唔好再ff粵語係中文，粵語只係粵文，只不過同樣用漢字咁解，等同於日文都有漢字
反對簡體字係因為香港人畀人文化入侵，而唔係因為正體字係中華正宗，爭取中華正宗又變相認自己係中國人，相信無人會反對中國人永遠用殘體嘅，係咪

從來討厭既對象都好明確，就係共黨同埋共黨產生出黎既社會風氣

錯，應該反中國人

原因？

好簡單, 共產黨同殘體字都係垃圾, 而且影響自身, 唔反唔得

跟一資深中國通對聊。

我問:「中國的問題，主要是中共的問題，還是中國的問題?」
他答:「是中國的問題。」
我問:「許多人是反共而不反中，你怎樣看?」
他答:「因為若反中，隨時生計也有困難，而反共仍可甚至可能有助搵食。」

咁日文係多都係簡體字甚至連漢字都廢埋，照理應該反埋日文

你咁做變相認自己係中國人

普通話先係外語喎

日文係唐朝(好似係)時既漢字(好似篆書)黎
帶返日本後自己簡化
無漢字之前日文只用假名
所以日文唔同簡體中文，亦唔係簡化到漢字都無埋

簡體字真係毫無美感

中共國
以後用中共國稱呼中華人民共和國，會好好多

正變殘係劣化
日文係第二個語言
唔通日文係中國文化?

我邊句認係中國人?
鍾意扣帽子, 你都係中國人

其實某程度上黎講日文係中華文化既封存
支那自己毀哂自己既古文化

認同, "中國"概念太廣, 就算自己友討論都出現問題

殘體字根本係當時中共要令中國文盲減少
將原來覆雜既繁體字簡化
令中國人易d識寫字
但當呢件事過哂火，全中國人都寫緊簡體字
反而令中文字冇左佢原本既文化特色

咁你即係覺得中華文化有價值
唔得架, 喺連登中華文化自古以來都垃圾嚟, 零價值

人民變文盲，無知識，先易被控制

中國傳統文化就是醬缸文化，低劣而頑固。就連全世界最強悍的馬列主義意識形態也改變不了中國傳統文化，彼毒攻不了此毒，兩毒相融，造就了現代中國人。

如果他們依然相信“中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了”之類的屁話，香港人再怎麼提高也有限度。他們低估了英國人帶來的價值，也低估了中國傳統文化的負面影響。沒有融入西方世界的願望，沒有向西方價值靠攏的覺悟，那就會被中國及中國傳統拖入醬缸。

很多人討厭政府，呼喚自由與民主，殊不知，不剷除潛藏在內心深處的中國文化的負面影響，心靈不可能得到自由。自由是有代價的，首先就是承擔起生命意義對自己的不斷拷問，要背起“人”的重擔前行。

美好的中國只存在與文人知識分子的意淫文字之中，中國的道德敗壞與蝗蟲式生存方式不是共黨上臺才出現，至遲到宋亡之後就那樣了，甚至是有史以來都那樣。每次社會奔潰，人相食，人口損失大半，但又可以在很短時間內人口大量膨脹，這與中國人的生存方式有很大關係。

繁殖（即傳宗接代），這就是中國人信仰的核心。根底上，中國人不相信死後有天堂或來世，不相信救贖，不相信生命存在超越性的意義。生命存在的意義如何體現呢？用盡手段去獲得現實的榮華富貴，然後生產更多的子孫，反正生不帶來死不帶去，享受夠了，又有子孫將生命延續下去，真的夠了。這實際上是動物性的體現，是動物的生存方式，動物從不考慮吃和繁殖以外的事情。動物不會憐憫自己，更加不會憐憫他人，吃掉別人或被別人吃掉，就這麼簡單。

人家信的是英國留下的東西，而不是相信中國人。香港中國化之後，香港的死亡不可避免。目前，中國資金及高層人士大量外逃，美國加拿大是首選，其次是歐洲及澳紐，再次是香港，但難度上香港最容易，所以是首當其衝，不過也只是跳板。香港變成中國香港之後，香港也失去存在的意義。可憐的只是一班香港年輕人，剛剛才發現自己家在哪里，卻立刻變成了自己家裏的異鄉人。[/quote]

日本人用殘體字就得，中國人用就係劣化，咁唔係變相認自己係中國人係咩？

但中國要成為世界強國，必須要解決嚴重文盲既問題，因為指標中有一項係文盲比例